\documentclass[a4paper,twocolumn, landscape]{article}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{geometry}
\usepackage{comment}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fourier}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.15}
\usetikzlibrary{arrows}
\usepackage{codesnippet}
\usepackage[official]{eurosym}
\usepackage{multicol}

%\DeclareUnicodeCharacter{€}{\euro{}}
\providecommand\pgfsyspdfmark[3]{}
\geometry{top=1cm, bottom=1cm, left=1cm, right=1cm}
\setlength{\columnsep}{2cm}

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\newcount\nbcopy
\nbcopy=2
\definecolor{zzttqq}{rgb}{0,0,1}
\definecolor{uuuuuu}{rgb}{0.26666666666666666,0.26666666666666666,0.26666666666666666}

\begin{DefineCodeSnippet}{contents}

\hfil{\Large\bf Activité -- modélisation de marées}\hfil
\vspace{2ex}

On a mesuré, chaque heure pendant 12 heures, la hauteur de la mer à proximité d'une côte. Les résultats observés sont repris dans le tableau suivant, et représentés graphiquement. La fonction $f$ permet de modéliser la hauteur de la mer à tout moment, entre ces 12 heures.

    \begin{tabular}{c*{12}{|c}}
       Heure de relevé  & 1&2&3&4&5&6&7&8&9&10&11&12 \\\hline
       Hauteur (m)  & 4.0&6.0&6.8&6.3&5.1&4.3&4.5&5.4&6.4&6.4&5.2&3.8\\\hline
       Point représenté & $A$&$B$&$C$&$D$&$E$&$F$&$G$&$H$&$J$&$K$&$L$&$M$
    \end{tabular}


\noindent\begin{tikzpicture}[scale=0.8]
\begin{axis}[
x=1cm,y=1cm,
ymajorgrids=true,
xmajorgrids=true,
minor tick num = 3,
xmin=0,
xmax=13,
ymin=3.5,
ymax=7.5,
xtick={0,...,13},
ytick={3.4,3.8,...,7.4},]
%\clip(-0.5397449370770012,3.3867879980857034) rectangle (13.731712698583197,7.382432068273724);
\draw[line width=1.2pt,color=zzttqq,smooth,samples=100,domain=0:12.5] plot(\x,{0-0.000004275122527985786*(\x)^(8)+0.00021852858662896324*(\x)^(7)-0.004178001410764409*(\x)^(6)+0.035633816733025014*(\x)^(5)-0.11180829023942351*(\x)^(4)-0.10361947119235992*(\x)^(3)+0.6805680654942989*(\x)^(2)+1.4879348278045654*(\x)^(1)+2.0156550388783216*(\x)^(0)});
\begin{scriptsize}
\draw [fill=uuuuuu] (7,4.5) node{$\times$} node[below] {$G$};
\draw [fill=uuuuuu] (6,4.3)  node{$\times$} node[above] {$F$};
\draw [fill=uuuuuu] (5,5.1)  node{$\times$} node[below] {$E$};
\draw [fill=uuuuuu] (4,6.3) node{$\times$} node[above] {$D$};
\draw [fill=uuuuuu] (3,6.8) node{$\times$} node[below] {$C$};
\draw [fill=uuuuuu] (2,6) node{$\times$} node[below right] {$B$};
\draw [fill=uuuuuu] (1,4)  node{$\times$} node[below] {$A$};
\draw[color=zzttqq] (12.5,4.4) node[below] {$\mathcal C_f$};
\draw [fill=uuuuuu] (8,5.4) node{$\times$} node[below] {$H$};
\draw [fill=uuuuuu] (9,6.4) node{$\times$} node[above] {$J$};
\draw [fill=uuuuuu] (10,6.4)  node{$\times$} node[below] {$K$};
\draw [fill=uuuuuu] (11,5.2)  node{$\times$} node[above] {$L$};
\draw [fill=uuuuuu] (12,3.8)  node{$\times$} node[above] {$M$};

\end{scriptsize}
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\begin{enumerate}
    \item Déterminer le plus précisément possible les heures de marées hautes, puis les heures de marées basses.
    \item \begin{enumerate}
        \item Calculer la différence de hauteur de mer entre 3 heures et 4 heures.
        \item Faire de même entre 5 heures et 6 heures.
        \item Sur quelle période la mer est-elle descendue le plus rapidement?
    \end{enumerate}
    \item
    \begin{enumerate}
        \item Quelle est la vitesse moyenne de descente entre 3 heures et 6 heures?
        \item Faire de même entre 10 heures et 12 heures.
        \item Sur quelle période la mer s'est-elle retirée le plus vite?
    \end{enumerate}
    \item \begin{enumerate}
        \item Tracer la droite $(GJ)$.
        \item \'Etablir une équation de $(GJ)$.
        \item \`A quoi correspond le coefficient directeur de $(GJ)$?
    \end{enumerate}
        \item Dresser le tableau de variations de $f$.
        \item On appelle \emph{taux de variation de $f$} entre deux nombres $a$ et $b$ le nombre défini par $\tau_f(a;b) = \dfrac {f(b) - f(a)}{b-a}$.
        \begin{enumerate}
        \item Grâce aux questions précédentes, déterminer :
        \begin{equation*}
            \tau_f(3;4);\qquad \tau_f(3;6);\qquad \tau_f(10;12); \qquad \tau_f(7;9).
        \end{equation*}
        \item Estimer le signe de $\tau_f(a;b)$ lorsque:
        \begin{itemize}
            \item $a$ et $b$ sont dans $[1;3]$;
            \item $a$ et $b$ sont dans $[3; 6,5]$;
            \item $a$ et $b$ sont dans $[6,5; 9,5]$;
            \item $a$ et $b$ sont dans $[9,5; 12,25]$.
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{DefineCodeSnippet}

\loop
\ExecuteCodeSnippet{contents}%\pagebreak
\advance \nbcopy by -1
\unless\ifnum \nbcopy<1 \repeat
\end{document}


